# Описание инфраструктуры проекта
## Список Инстансов (виртуальных машин):
1. Инстанс **Control Plane** - ВМ с ansible для управления другими инстансами.  
   Параметры виртуальной машины:  
    vCPU, шт.: 1  
    RAM, Gb: 2  
    Диск, Gb: 20, тип: Сетевой SSD-диск (ceph-ssd)  
    Цена, руб\мес: 1405  
    Принадлежит сети: cp_network  
    IP-адрес приватный: 10.0.0.9 (10.0.0.0/26)  
    IP-адрес публичный: будет назначен позднее  
    Доменное имя: control-plane.mcs.local  
    Группы безопасности: default, ssh, grafana  

2. Инстанс **APP1** - ВМ с CMS WordPress.  
   Параметры виртуальной машины:  
    vCPU, шт.: 1  
    RAM, Gb: 2  
    Диск, Gb: 20, тип: Сетевой HDD-диск (ceph-hdd)  
    Цена, руб\мес: 1245  
    Принадлежит сети: app_network (10.0.1.0/26)  
    IP-адрес приватный: 10.0.1.17  
    IP-адрес публичный: не требуется  
    Доменное имя: app1.mcs.local  
    Группы безопасности: default, ssh+www, node_exporter  

3. Инстанс **APP2** - ВМ с CMS WordPress.  
   Параметры виртуальной машины:  
    vCPU, шт.: 1  
    RAM, Gb: 2  
    Диск, Gb: 20, тип: Сетевой HDD-диск (ceph-hdd)  
    Цена, руб\мес: 1245  
    Принадлежит сети: app_network (10.0.1.0/26)  
    IP-адрес приватный: 10.0.1.18  
    IP-адрес публичный: не требуется  
    Доменное имя: app2.mcs.local  
    Группы безопасности: default, ssh+www, node_exporter  

4. Инстанс **Monitoring** - ВМ с Prometheus.  
   Параметры виртуальной машины:  
    vCPU, шт.: 1  
    RAM, Gb: 2  
    Диск, Gb: 20, тип: Сетевой HDD-диск (ceph-hdd)  
    Цена, руб\мес: 1245  
    Принадлежит сети: cp_network  
    IP-адрес приватный: 10.0.0.20 (10.0.0.0/26)  
    IP-адрес публичный: не требуется  
    Доменное имя: monitoring.mcs.local  
    Группы безопасности: default, ssh+www, prometheus  

5. Инстанс **DB** - DBaaS MySQL 8.0.  
   Параметры виртуальной машины:  
    vCPU, шт.: 2  
    RAM, Gb: 8  
    Диск, Gb:  
    - 20, тип: data, Сетевой SSD-диск (ceph-ssd)
    - 10, тип: root, Сетевой HDD-диск (ceph-hdd)  
    Цена, руб\мес: 4188  
    Принадлежит сети: app_network (10.0.1.0/26)  
    IP-адрес приватный: 10.0.1.5  
    IP-адрес публичный: не требуется  
    Доменное имя: db.mcs.local  
    Группы безопасности: default, ssh, SecGroup_mysql_master, SecGroup_mysql_replica  
    Тип СУБД: MySQL 8.0  
    Тип репликации: Master-Replica из двух инстансов  
    Имя БД: db  
    Пользователь БД: user  
    Пароль:  
    Резервное копирование средствами MCS: Раз в сутки в 21:55, хранение 3 копий.  

6. Файловое хранилище **NFS** как сервис.  
   Параметры сервиса:  
    Протокол: NFS  
    Диск, Gb: 10, тип: HDD-диск  
    Цена, руб\мес: 60  
    Принадлежит сети: app_network (10.0.1.0/26)  
    Сеть файлового хранилища: nfs_network  
    Точка подключения: 10.0.1.15:/shares/share-f95004ab-06a2-49d7-8cb6-a223c7bfa49e  
    Правила доступа:  
    - источник: 10.0.1.0/26
    - разрешено: Чтение и запись  

7. Балансировщик нагрузки приложения **Load Balancer** LBaaS.  
*Еще не создан*
